<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Termine on CoderDojo Linz</title>
    <link>https://linz.coderdojo.net/termine/</link>
    <description>Recent content in Termine on CoderDojo Linz</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>de-AT</language>
    <atom:link href="https://linz.coderdojo.net/termine/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>CoderDojo Playground</title>
      <link>https://linz.coderdojo.net/termine/playgrounds/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linz.coderdojo.net/termine/playgrounds/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;coderdojo-playground&#34;&gt;CoderDojo Playground&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;was-ist-coderdojo-playground&#34;&gt;Was ist CoderDojo Playground?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Beim CoderDojo Playground treffen wir uns, um zu üben. Wer beim normalen CoderDojo schon etwas Erfahrung gesammelt hat und mit Freunden an seinen Projekten arbeiten möchte, hat hier Gelegenheit dazu.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;was-ist-der-unterschied-zum-normalen-coderdojo&#34;&gt;Was ist der Unterschied zum normalen CoderDojo?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;Es sind nur wenige Mentorinnen und Mentoren anwesend. Ihr arbeitet eigenständig oder mit anderen, jungen Codern.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Wir können beim CoderDojo Playground weniger Leihgeräte zur Verfügung stellen.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;CoderDojo Playground ist kleiner. Es sind üblicherweise zwischen 15 und 25 junge Coder dabei.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;wann-ist-coderdojo-playground&#34;&gt;Wann ist CoderDojo Playground?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;CoderDojo Playground-Termine finden üblicherweise zweiwöchentlich genau gegengleich zum normalen CoderDojo statt. Ihr könnt also eine Woche zum CoderDojo kommen und in der darauffolgenden Woche im Playground üben oder begonnene Projekte fertigstellen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tipps für Online CoderDojos</title>
      <link>https://linz.coderdojo.net/termine/online-coderdojo-tipps/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://linz.coderdojo.net/termine/online-coderdojo-tipps/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;tipps-für-online-coderdojos&#34;&gt;Tipps für Online CoderDojos&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hier bekommt ihr hilfreiche Tipps zur Teilnahme bei Online CoderDojos.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dieser Artikel ist für Kinder und Jugendliche, die schon etwas Erfahrung mit dem Umgang mit dem Computer haben, oder für erwachsene Begleitpersonen von jüngeren Kindern, die noch nicht so viel mit dem Computer gemacht haben.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;notwendige-software&#34;&gt;Notwendige Software&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Wir verwenden für Online CoderDojos die Webmeeting-Plattform &lt;a href=&#34;https://zoom.us&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zoom&lt;/a&gt;. &lt;strong&gt;Installiere dir den &lt;a href=&#34;https://zoom.us/download&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Zoom Client&lt;/a&gt; auf allen Geräten, mit denen du am Online CoderDojo teilnehmen willst.&lt;/strong&gt; Es gibt die Software für alle Betriebssysteme inklusive Mobiltelefone und Tablets. Wenn du wissen möchtest, ob die Installation geklappt hat, probiere, &lt;a href=&#34;https://zoom.us/test&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;an einem Testmeeting teilzunehmen&lt;/a&gt;. Dort kannst du Audio- und Videoeinstellungen testen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
